

 1. Divoký Anjel - Muńeca brava (najlepší) 
   
 Kto by si nespomenul na krásnu Milagros alias Nataliu Oreiro a Iva - Facunda Aranu? To boli zlaté časy s Divokým Ajelom. Presne 270 dielov, ktoré mohli diváci sledovať od roku 1998. STV1 mala vtedy naozaj vysokú sledovanosť. Dozvedeli sme sa kto koho miluje a možno podvádza a že slečna Oreiro je nielen nadaná herečka ale vie aj niečo zaspievať. Pamätáte na Cambio Dolor? 
 + pekné prvé 3 minúty 
 + sexy ženská 
 + Ivo má niečo aj v hlave 
 + ticho v byte pri pozeraní filmu 
 - nákazlivé a prenosné 
 - keď to pozeral čo i len jeden člen rodiny, nedalo sa dostať k d.o. 
 2. Rosalinda 
   
 Zimomriavky. To je krásna latino hudba ako podmaz do 96 dielnej mexickej telenovely. Thalia ako Rosalinda pracuje v kvetinárstve a zoznámi sa s Fernandom... Hudba od Thalie a zvlášť jej spev ladila ušiam viacerých generácii. Markíza s jej odvysielaním spravila rozhodne dobrý krok, nebol totiž priestor na iné oveľa slabšie diela. Dokonca sme mali možnosť počuť ju aj na diskotékach. Áno, Thalia si týmto zabezpečila veľkú slávu a budúcnosť aj našich latino parketoch. 
 + Thalia 
 + latino hudba 
 + klip a Thalia a latino hudba 
 - Thalia nebýva na Slovensku 
 - nepozerajte telenovely, pre niektorých to je návykové 
 3. Yago, syn džungle - Yago pasion Morena 
   
 Meno Yago je povedomé veľkej skupine divákov. Koľkí túto telenovelu sledovali na Markíze? V rokoch uvedenia na trh sa stal Facundo Arana alias Yago Valdes známym sexsymbolom a oslovil mnoho diváčok i v našich končinách. Ale pozor! Morena Galardo alebo vlastne Yagova super kamoška sa taktiež objavila na počítačových obrazovkách :-) Bola to pekná romantika.  
 + Yago a Morena boli skvelý pár 
 + sexsymboly 
 + Morena je tiež sexsymbol 
 + Yago bol témou školských lavíc 
 - niektoré diely mi ušli  
 - dôchodci si dakedy aj poplakali 
 4. Manuela 
   
 Izabela a Manuela. Škaredá a zlá, pekná a dobrá. Ich príbeh sme so zatajeným dychom sledovali každý deň. Argentínska telenovela vznikla v roku 1991 a u nás ako jedna z prých zožala pomerne veľký úspech. Koľkokrát Vám bolo smutno keď Izabela robila zle a Manuela nachádzala po izbách zvláštne veci, áno súcitila s ňou celá republika. 
 + Manuela je fakt dobrák 
 + občas nejaké prekvapenie 
 - Manuela má stále rovnaký "výraz" 
 - Thalia a Oreiro sú krajšie 
 - nekonečná telenovela 
 5. Esmeralda 
   
 Telenovela, ktorá lámala srdcia doma ničnerobiacim už od roku 1997. U nás ste ju videli (alebo skôr zazreli) na Markíze. V Mexiku vedia vyrábať romantiku na počkanie. Slepá, milá a krásna to je Esmeralda. Zaujímavé je, že v tých dobách to bol pomerne dosť sledovaný seriál a vtedajšie hodnotenia sa pohybovali okolo 8/10. Aktuálne sa k nej vrátila TV Joj Plus a pokryla s ňou 5% trhu. 
 + stále dokáže pritiahnuť divákov 
 + človek rozumie deju aj keď vynechá 10 častí 
 - Esmeralda je len relatívne pekná 
 - členovia rodiny to videli v roku 1998 a teraz to chcú pozerať opäť !! 
 6. Divoška Anastázia - Estrambótica Anastasia 
   
 Divoška vznikla v roku 2004 vo Venezuele, 146 dielny set vysielala napríklad STV1 v roku 2005. Typická romantika z rodinného prostredia, intrigy, problémy, pekné ženské, peniaze. 
 + vhodné na upokojenie babky a dedka 
 + vyčistí myseľ už za 60 minút 
 + Anastázia (Norkys Batista)  
 - i keď je Anastázia fajn, seriál sa nedá pozerať 
 - tragická nuda (zdroj ČSFD) 
 7. Sladká Lucia - Cabecita 
 Pri uvedení tohto seriálu bola konkurenciou Divokému Anjelovi. Vznikla v 1999-tom a pravdepodobne neoslovila toľko divákov ako slečna Oreiro. Esteban a Lucia neboli ani takí sympatickí ako Ivo s Milagros. 
 + režisér si zarobil, herci si zarobili, vysielatelia si zarobili na reklame...  
 - zložitý dej na telenovelu 
 - všetko ostatné 
 8. Sladká Valentína - Mi gorda bella 
   
 Tučibombu pozeralo veľa divákov aj na našich obrazovkách. Set vznikol v roku 2002 vo Venezuele. Na našom trhu bol dopyt uspokojený pomerne rýchlo - v polovici roku 2004.  
 + hrá tam aj Norkys Batista (Anastázia z Divošky) 
 + tučibomba padla do oka tučibombom 
 - bavili sa o tom spolužiačky na strednej, čiže odpad 
 - často vznikali bitky o d.o. medzi súrodencami, na iných staniciach bol Derick, Mac Gyver alebo Star-Trek. 
 9. Žena na úteku - Kachorra 
   
 Slečne Oreirovej udrela sláva do hlavy a nanešťastie sa rozhodlo, že v roku 2002 vznikne 150 dielny seriál o Brunovi a Kachorre. V dĺžke jedného dielu celkom 47 minút prišiel na naše obrazovky ďalší bolehlav. Nevinná žena na nesprávnom mieste a nevinní členovia rodiny pod útlakom sledovali strhujúci príbeh o úteku, opustení a nejasnej budúcnosti hlavnej protagonistky.  
 + kto sa podobal na Bruna bol in 
 + muži mali čas na partiu šachu, pivko, cigaretu  
 + Josefina (Gimenna Accardi) je fakt kočka  
 - slabý klip, nič pre chlapcov 
 - myšlienkové pochody na bode mrazu 
 10. FICO - First invasive cooperative opportunist 
   
 Od roku 2006 sa s týmto programom stretávame na všetkých televíznych kanáloch. V podstate to je povinné vysielanie, pretože viac ako 40% divákov si želalo telenovely na pokračovanie tzv. soap. Ťažko hodnotiť ešte neukončený seriál, avšak ako každý aj tento raz skončí. 
 + viac ľudí na svete vie kde je Slovensko a čo (kto) tu žije  
 + máme viac fabrík a vyrábame 
 + štatisticky viac ako 40% ľudí má dobrý pocit 
 - máme ľudí nemáme odborníkov 
 - 50% ľudí sa nestarie, ostatní sa strácajú v zahraničí alebo blogujú na SME 
 - použitá podprahová reklama  
 - krv pot a slzy do roku 2010 
   
 Dovetok: 
 Ak niekto pozeral všetky časti (okrem FICA), strávil pri televíznej obrazovke viac ako tri mesiace. 
 Nepozerajte to, čas sa dá využiť oveľa lepšie - príroda, šport, rodina... 
 Videl som len zopár častí a top rebríček je zostavený subjektívne (mám rád iné žánre)  
  

